鄺保羅知悉 當時不了了之 牧師涉14年前狎教友 聖公會報警

鄺保羅知悉 當時不了了之
牧師涉14年前狎教友 聖公會報警

30.6K
要聞

【本報訊】本港歷史最悠久及最具規模的基督教會香港聖公會爆出性侵醜聞，聖公會港島區一名男牧師被指十多年前涉嫌非禮兩名男教友，分別「從後擁抱沿胸口撫摸並嘗試伸手入褲內」及「撫摸下體」，其中一名受害人案發時尚未滿18歲。香港聖公會昨發聲明，表示已報警，交由警方跟進。

記者：謝明明

警方證實，灣仔警署昨午接獲一名52歲男子報案，表示有傳媒報道指其機構人員曾涉不當行為，但他現階段未能提供詳情。案件列求警調查，由灣仔警區重案組第一隊跟進。警方關注事件，籲受害人與警方聯絡，任何人如就案件有資料提供，可致電9313 2302或3661 1612與灣仔警區重案組調查人員聯絡。

網媒香港01昨報道指，該兩宗懷疑性侵事件分別發生於2004年及2007年，其中2004年一名只有17歲的男教友被該名聖公會港島區男牧師「從後擁抱沿胸口撫摸並嘗試伸手入褲內」，受害人反抗，牧師並無進一步行動。事後涉案牧師以資助升學名義給受害人2,000元。報道引述，現年31歲的受害人當年因為害怕而無報警，幾年後曾向導師披露事件，但無人再向他交代教會有否跟進。

另一宗發生於2007年，另一男教友稱曾遭該名牧師撫摸下體，因害怕而無報警，但當年曾向教友提及事件。

聖公會大主教鄺保羅被指一早知悉但沒進一步跟進。

管浩鳴：沒向牧師查詢

報道引述2007年教會內部電郵，提及聖公會大主教鄺保羅及另外兩名牧師曾討論上述事件，有知情教友要求鄺保羅召開紀律委員會，另有教友認為要保障事主身份及防止事件再發生，但事件最後不了了之。香港聖公會教省秘書長管浩鳴回應稱，當年教會無法跟進並非包庇，而是證據不足，並坦言無向涉事的牧師查詢事件。

香港聖公會昨發聲明證實，於2007年11月知悉有數名教友向時任教區總幹事及大主教口頭表示關注有關牧師涉嫌不當行為。教會了解和諮詢法律顧問意見後，已向教友清楚表示當事人可指證事實並跟進事件。後經相關教友知悉當事人不願意繼續跟進，而有關教友亦沒有透露當事人身份，因此教會無進一步處理該事件。

聲明續指，香港聖公會十分關注有關牧師涉嫌不當行為的報道，為保障有關人士，教會現已報警，交由警方跟進，重申十分重視對任何同工行為的指控，有既定程序處理，任何違規或涉嫌不當行為，若涉及刑事者，必定交予警方跟進處理。

人民力量副主席兼基督路小教會成員「快必」譚得志指出，以往其他教會都曾發生性侵事件，「教會好多時都係密冚，唔想影響教會聲譽」。他批評，聖公會作為全港最大規模的基督教會，應有機制處理性侵或性騷擾投訴，更應勸告受害人及早報警，「而唔係遮遮掩掩」，他認為全港教會應反思，制訂處理性騷擾投訴的機制及程序。

相關新聞

風化案須有受害人挺身作證

要聞 6小時前

大主教獲中共任命全國政協

要聞 6小時前

硬膠泛民打手LIKLN

讀幾多聖經都無用，做人基本道德都無。